傳真社：12防火電線9樣本不符標準 品牌佔逾八成市場 包括港珠澳橋、港鐵

傳真社從醫院、學校、公共屋邨等地方蒐集到12個防火電線樣本，送往海外認可化驗室測試，結果9個樣本未能按要求在高溫下持續通電。不符標準的樣本涉及5個本港最常用的防火電線品牌，佔本港超過八成市場。

報道指，12個防火電線樣本，6個來自屯門醫院、3個來自城市大學學生宿舍、兩個來自牛頭角彩德邨，以及1個來自即將落成的九龍灣啟德兒童醫院。傳真社去年11月委託專業檢測認證機構DEKRA位於荷蘭的實驗室，為電線樣本進行英國標準6387類別C的測試，測試電線能否在攝氏950度的火焰燃燒下，持續供電3小時。

結果發現，12個樣本中，有9個未能符合標準，在22分鐘至1小時3分鐘便斷電。該9個未能通過測試的樣本分別有5個樣本來自屯門醫院，1個來自彩德邨，1個來自啟德兒童醫院及兩個來自城大學生宿舍。

不符標準的樣本涉及全部5個測試品牌，包括兩個內地生產的香港品牌MAS及Keystone、兩個在英國生產的意大利品牌Prysmian及DRAKA，以及一個阿聯酋品牌BICC。

傳真社引述業內人士估計，Keystone佔整體市場約三成，包括承接大量房委會工程。其次是，廣泛使用於商業樓宇、港鐵項目、數據中心及大型基建等的Prysmian，以及常見於建築署工程的MAS。連同DRAKA及BICC，5個涉事品牌全部屬本港樓宇最常用的防火電線品牌，合共覆蓋本港防火電線超過八成市場，包括港珠澳大橋、政府總部、民航處新總部和港鐵西港島線等大量項目。

傳真社指，不少業內人士指對結果感到愕然，並引述業內人士指，問題去到如此廣泛，似乎不是個別事件，「而係個制度出事」。

Keystone和MAS的生產商沒有向傳真社回應事件，Prysmian、DRAKA和BICC的生產商則向傳真社索取報告及電線樣本作調查。Durcab稱，進行進一步化驗後，結果全部合格。

消防處回覆傳真社時指，曾就防火電線的取樣及測試方法尋求海外專業認證機構意見，意見認為「從已完成安裝的消防裝置上抽取防火電線的樣本作檢驗或會破壞防火電線的結構，影響測試結果及其代表性」。

消防處亦指，來自啟德兒童醫院地盤備用貨倉的BICC樣本，未曾經過安裝，測試結果同樣不符標準。消防處表示，如發現防火電線未能符合有關法例的要求，會轉介執法部門處理。

機電工程署回覆查詢時則表示，在現行工程物料審核機制下，工程承辦商須就防火電纜提交物料的規格說明、由認可化驗所發出的有效測試報告及證書、消防處的評核信等，工程師會核對物料是否符合規格書中訂明的要求，才批准使用。

港豬

是撚但啦

傳真社真係香港良心

Keystone和MAS的生產商沒有向傳真社回應事件，Prysmian、DRAKA和BICC的生產商則向傳真社索取報告及電線樣本作調查。Durcab稱，進行進一步化驗後，結果全部合格。

超碼人哋外國牌子會跟進，香港果兩個彩你都on9

但係好快就會因為無錢收皮.
你估港豬們真係好Care 有冇深度事實報導?

最有錢果個代嘅人睇緊大陸台(CCTVB)同上網睇Contant Farm 咋

我明，所以年輕人要覺醒

唔可以再睇CCTVB

我見到CCTVB post都即block

斷鳩估啦

佢直接拎d電線黎燒
定係隔左層鐵喉先

點知,
但係估計LAB 跟標準做測試唔會亂鳩咁黎嘅.

屌 用緊Mas

Keystone好似好耐啦 唔係岩岩發現

用緊Prysmian

呢d野有曬標準，搵HOKLAS LAB做就夠料寫報導

呢d所謂報導 主流傳媒大把啦

之前幾單搵開supplier買防火線都係用Prysmian

老老實實點會估到買來佬線會唔合標準

搵黎睇下

測試方法係點 ？？

傳真社

Durcab係咩？

因為made in china，唔係外國制

好似係跟bs 6387

一兩個星期出篇呢d報導就吹奏

剩係查鄭若驊僭建賣樓個d傳真社都企撚左係度啦

咪又係靠明報蘋果

查cctv佢就叻

仲月月叫人課金 無左佢唔會死